% Composer keys and names for the KKM repertoire list

\begin{composer}
  \comName{Waldemar Åhlén}
  \comKey{WAhl}
  \comWikidata{Q6254893}
  \comdob{1894-07-21T00:00:00Z}
  \comdod{1982-12-18T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q34}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q18290551}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Waldemar_\%C3\%85hl\%C3\%A9n}}
  \comnatAbbrev{SWE}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q10532196}
  \compersonLabel{Waldemar Åhlén}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Schweden}
  \compobLabel{Q18290551}
  \compodLabel{Q10532196}
  \comyob{1894}
  \comyod{1982}
  \comTitle{WAhlSom}{????}{Sommarpsalm}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Johann Christian Bach}
  \comKey{CBac}
  \comWikidata{Q106641}
  \comdob{1735-09-05T00:00:00Z}
  \comdod{1782-01-01T00:00:00Z}
  \comnat{None}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Christian_Bach}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Christian_Bach}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q84}
  \compersonLabel{Johann Christian Bach}
  \comgndLabel{männlich}
  \compobLabel{Leipzig}
  \compodLabel{London}
  \comyob{1735}
  \comyod{1782}
  \comTitle{CBacReq}{????}{Missa da Requiem}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Johann Sebastian Bach}
  \comKey{SBac}
  \comWikidata{Q1339}
  \comdob{1685-03-31T00:00:00Z}
  \comdod{1750-07-28T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q696651}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q7070}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Sebastian_Bach}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Sebastian_Bach}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \compersonLabel{Johann Sebastian Bach}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Sachsen-Eisenach}
  \compobLabel{Eisenach}
  \compodLabel{Leipzig}
  \comyob{1685}
  \comyod{1750}
  \comTitle{SBacLob}{????}{Lobet den Herren, alle Heiden}
  \comTitle{SBacWal}{????}{Nun ruhen alle Wälder}
  \comTitle{SBacTie}{1707}{Aus der Tiefen rufe ich Herr zu dir}
  \comTitle{SBacIch}{1713}{Ich lasse dich nicht}
  \comTitle{SBacJes}{1723}{Jesu, meine Freude}
  \comTitle{SBacErn}{1724}{Er nahm alles Wohl in acht}
  \comTitle{SBacHer}{1724}{Ach Herr, laß dein lieb Engelein}
  \comTitle{SBacJoh}{1724}{Johannespassion}
  \comTitle{SBacNot}{1724}{Aus tiefer Not}
  \comTitle{SBacGef}{1724}{Durch dein Gefängnis}
  \comTitle{SBacFur}{1726}{Fürchte dich nicht, ich bin bei dir}
  \comTitle{SBacTod}{1726}{Komm, o Tod, du Schlafes Bruder}
  \comTitle{SBacHei}{1731}{Nun komm, der Heiden Heiland}
  \comTitle{SBacMes01}{1733}{Kyrie}
  \comTitle{SBacIch}{1734}{Ich steh an deiner Krippen hier}
  \comTitle{SBacWei1}{1734}{Weihnachtsoratorium Teil I: Jauchzet, frohlocket}
  \comTitle{SBacWei2}{1734}{Weihnachtsoratorium Teil II: Und es waren Hirten}
  \comTitle{SBacWei3}{1734}{Weihnachtsoratorium Teil III: Herrscher des Himmels}
  \comTitle{SBacWei4}{1734}{Weihnachtsoratorium Teil IV: Fallt mit Danken, fallt mit Loben}
  \comTitle{SBacWei5}{1734}{Weihnachtsoratorium Teil V: Ehre sei dir, Gott, gesungen}
  \comTitle{SBacWei6}{1734}{Weihnachtsoratorium Teil VI: Herr, wenn die stolzen Feinde schnauben}
  \comTitle{SBacWie}{1734}{Wie soll ich dich empfangen}
  \comTitle{SBacJes}{1736}{Jesus, unser Trost und Leben}
  \comTitle{SBacGlo}{1742}{Gloria in excelsis Deo}
  \comTitle{SBacMes}{1749}{h-Moll Messe}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Max Baumann}
  \comKey{MBau}
  \comWikidata{Q872054}
  \comdob{1917-11-20T00:00:00Z}
  \comdod{1999-07-17T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q494537}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Baumann_(Komponist)}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Baumann}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q64}
  \compersonLabel{Max Baumann}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Kronach}
  \compodLabel{Berlin}
  \comyob{1917}
  \comyod{1999}
  \comTitle{MBauPat}{1964}{Pater Noster}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Jaques Berthier}
  \comKey{JBer}
  \comWikidata{Q1232631}
  \comdob{1923-06-27T00:00:00Z}
  \comdod{1994-06-27T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q142}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q167600}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Jacques_Berthier_(Komponist)}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Berthier}}
  \comnatAbbrev{FRA}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q90}
  \compersonLabel{Jacques Berthier}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Frankreich}
  \compobLabel{Auxerre}
  \compodLabel{Paris}
  \comyob{1923}
  \comyod{1994}
  \comTitle{JBerMag}{????}{Magnificat}
  \comTitle{JBerAug}{1959}{Aller Augen warten auf dich, Herr}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Leonard Bernstein}
  \comKey{LBer}
  \comWikidata{Q152505}
  \comdob{1918-08-25T00:00:00Z}
  \comdod{1990-10-14T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q30}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q49163}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Leonard_Bernstein}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Leonard_Bernstein}}
  \comnatAbbrev{USA}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q60}
  \compersonLabel{Leonard Bernstein}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Vereinigte Staaten}
  \compobLabel{Lawrence}
  \compodLabel{New York City}
  \comyob{1918}
  \comyod{1990}
  \comTitle{LBerCic}{1965}{Chichester Psalms}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Franz Biebl}
  \comKey{FBie}
  \comWikidata{Q470454}
  \comdob{1906-09-01T00:00:00Z}
  \comdod{2001-10-02T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2118989}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Biebl}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Biebl}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1726}
  \compersonLabel{Franz Biebl}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Pursruck}
  \compodLabel{München}
  \comyob{1906}
  \comyod{2001}
  \comTitle{FBieMar}{1964}{Ave Maria (Angelus Domini)}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Erhard Bodenschatz}
  \comKey{EBod}
  \comWikidata{Q1350756}
  \comdob{1576-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1636-01-01T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q502631}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Erhard_Bodenschatz}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Erhard_Bodenschatz}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q696085}
  \compersonLabel{Erhard Bodenschatz}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Lichtenberg}
  \compodLabel{Osterhausen}
  \comyob{1576}
  \comyod{1636}
  \comTitle{EBodJos}{1608}{Joseph, lieber Joseph mein}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Johannes Brahms}
  \comKey{JBra}
  \comWikidata{Q7294}
  \comdob{1833-05-07T00:00:00Z}
  \comdod{1897-04-03T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1055}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Brahms}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Johannes_Brahms}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1741}
  \compersonLabel{Johannes Brahms}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Hamburg}
  \compodLabel{Wien}
  \comyob{1833}
  \comyod{1897}
  \comTitle{JBraSaf}{1860}{Schaffe in mir, Gott, ein rein Herz}
  \comTitle{JBraSni}{1864}{Schnitter Tod}
  \comTitle{JBraReq1}{1868}{I. Selig sind, die da Leid tragen}
  \comTitle{JBraReq2}{1868}{II. Denn alles Fleisch ist wie Gras}
  \comTitle{JBraReq3}{1868}{III. Herr, lehre doch mich}
  \comTitle{JBraReq4}{1868}{IV. Wie lieblich sind deine Wohnungen}
  \comTitle{JBraReq5}{1868}{V. Ihr habt nun Traurigkeit}
  \comTitle{JBraReq6}{1868}{VI. Denn wir haben hie keine bleibende Statt}
  \comTitle{JBraReq7}{1868}{VII. Selig sind die Toten}
  \comTitle{JBraVat}{1888}{Unsere Väter hofften auf dich}
  \comTitle{JBraWas}{1894}{Da unten im Tale}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Benjamin Britten}
  \comKey{BBri}
  \comWikidata{Q150767}
  \comdob{1913-11-22T00:00:00Z}
  \comdod{1976-12-04T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q145}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q986007}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Britten}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Britten}}
  \comnatAbbrev{GBR}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2077402}
  \compersonLabel{Benjamin Britten}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Vereinigtes Königreich}
  \compobLabel{Lowestoft}
  \compodLabel{Aldeburgh}
  \comyob{1913}
  \comyod{1976}
  \comTitle{BBriHym}{1934}{A hymn to the Virgin}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Anton Bruckner}
  \comKey{ABru}
  \comWikidata{Q81752}
  \comdob{1824-09-04T00:00:00Z}
  \comdod{1896-10-11T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q131964}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q257130}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Anton_Bruckner}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Anton_Bruckner}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1741}
  \compersonLabel{Anton Bruckner}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Kaisertum Österreich}
  \compobLabel{Ansfelden}
  \compodLabel{Wien}
  \comyob{1824}
  \comyod{1896}
  \comTitle{ABruMar}{1861}{Ave Maria}
  \comTitle{ABruLoc}{1869}{Graduale - Locus iste}
  \comTitle{ABruOsj}{1879}{Graduale - Os justi}
  \comTitle{ABruChr}{1884}{Graduale - Christus factus est}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Wolfram Buchenberg}
  \comKey{WBuc}
  \comWikidata{Q2592021}
  \comdob{1962-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{None}
  \comnat{None}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compobLabel{Engelbolz, Rettenberg}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfram_Buchenberg}}
  \compersonLabel{Wolfram Buchenberg}
  \comgndLabel{männlich}
  \comyob{1962}
  \comyod{None}
  \comTitle{WBucBro}{1997}{Ich bin das Brot des Lebens}
  \comTitle{WBucSti}{2001}{Stille Nacht, heilige Nacht}
  \comTitle{WBucEng}{2008}{Von 55 Engeln behütet}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{William Byrd}
  \comKey{WByr}
  \comWikidata{Q208375}
  \comdob{1538-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1623-07-04T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q179876}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q84}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/William_Byrd}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/William_Byrd}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q84}
  \compersonLabel{William Byrd}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Königreich England}
  \compobLabel{London}
  \compodLabel{London}
  \comyob{1538}
  \comyod{1623}
  \comTitle{WByrTer}{????}{Terra tremuit}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Peter Cornelius}
  \comKey{PCor}
  \comWikidata{Q57257}
  \comdob{1824-12-24T00:00:00Z}
  \comdod{1874-10-26T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1720}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Cornelius_(Komponist)}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Cornelius}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1720}
  \compersonLabel{Peter Cornelius}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Mainz}
  \compodLabel{Mainz}
  \comyob{1824}
  \comyod{1874}
  \comTitle{PCorKon}{1856}{Die Könige}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Hugo Distler}
  \comKey{HDis}
  \comWikidata{Q702366}
  \comdob{1908-06-24T00:00:00Z}
  \comdod{1942-11-01T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2090}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Hugo_Distler}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Hugo_Distler}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q64}
  \compersonLabel{Hugo Distler}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Nürnberg}
  \compodLabel{Berlin}
  \comyob{1908}
  \comyod{1942}
  \comTitle{HDisNot}{1931}{Aus tiefer Not schrei ich zu Dir}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Maurice Duruflé}
  \comKey{MDur}
  \comWikidata{Q183256}
  \comdob{1902-01-11T00:00:00Z}
  \comdod{1986-06-16T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q142}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q474480}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Maurice_Durufl\%C3\%A9}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Maurice_Durufl\%C3\%A9}}
  \comnatAbbrev{FRA}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q90}
  \compersonLabel{Maurice Duruflé}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Frankreich}
  \compobLabel{Louviers}
  \compodLabel{Paris}
  \comyob{1902}
  \comyod{1986}
  \comTitle{MDurPer}{????}{Notre Père}
  \comTitle{MDurCar}{1960}{Ubi caritas}
  \comTitle{MDurPet}{1960}{Tu es Petrus}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Wolfgang Fortner}
  \comKey{WFor}
  \comWikidata{Q694204}
  \comdob{1907-10-02T00:00:00Z}
  \comdod{1987-09-05T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Fortner}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Fortner}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2966}
  \compersonLabel{Wolfgang Fortner}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Leipzig}
  \compodLabel{Heidelberg}
  \comyob{1907}
  \comyod{1987}
  \comTitle{WForTie}{????}{Aus der Tiefe}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Cornelius Freundt}
  \comKey{CFre}
  \comWikidata{Q15428763}
  \comdob{1535-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1591-08-26T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q3952}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Cornelius_Freundt}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q3778}
  \compersonLabel{Cornelius Freundt}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Plauen}
  \compodLabel{Zwickau}
  \comyob{1535}
  \comyod{1591}
  \comTitle{CFreEng}{????}{Wie schön singt uns der Engel Schar}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Giovanni Gabrieli}
  \comKey{GGab}
  \comWikidata{Q34624}
  \comdob{1557-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1612-08-12T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q4948}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q641}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Gabrieli}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Gabrieli}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q641}
  \compersonLabel{Giovanni Gabrieli}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Republik Venedig}
  \compobLabel{Venedig}
  \compodLabel{Venedig}
  \comyob{1557}
  \comyod{1612}
  \comTitle{GGabMys}{1587}{O magnum mysterium}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Ola Gjeilo}
  \comKey{OGje}
  \comWikidata{Q1184931}
  \comdob{1978-05-05T00:00:00Z}
  \comdod{None}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q20}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q7536876}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Ola_Gjeilo}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Ola_Gjeilo}}
  \comnatAbbrev{NOR}
  \compersonLabel{Ola Gjeilo}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Norwegen}
  \compobLabel{Skui}
  \comyob{1978}
  \comyod{None}
  \comTitle{OGjeCar}{2007}{Ubi Caritas}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Clytus Gottwald}
  \comKey{CGot}
  \comWikidata{Q97489}
  \comdob{1925-11-20T00:00:00Z}
  \comdod{None}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1001231}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Clytus_Gottwald}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Clytus_Gottwald}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compersonLabel{Clytus Gottwald}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Szczawno-Zdrój}
  \comyob{1925}
  \comyod{None}
  \comTitle{CGotKon}{2011}{Die Könige}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Edvard Grieg}
  \comKey{EGri}
  \comWikidata{Q80621}
  \comdob{1843-06-15T00:00:00Z}
  \comdod{1907-09-04T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q20}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q26793}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Edvard_Grieg}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Edvard_Grieg}}
  \comnatAbbrev{NOR}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q26793}
  \compersonLabel{Edvard Grieg}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Norwegen}
  \compobLabel{Bergen}
  \compodLabel{Bergen}
  \comyob{1843}
  \comyod{1907}
  \comTitle{EGriSte}{1893}{Ave, maris stella}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Lodovico Grossi da Viadana}
  \comKey{LGro}
  \comWikidata{Q555930}
  \comdob{1560-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1627-05-02T00:00:00Z}
  \comnat{None}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q42336}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Lodovico_Grossi_da_Viadana}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Lodovico_Grossi_da_Viadana}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q111202}
  \compersonLabel{Lodovico Grossi da Viadana}
  \comgndLabel{männlich}
  \compobLabel{Viadana}
  \compodLabel{Gualtieri}
  \comyob{1560}
  \comyod{1627}
  \comTitle{LGroInt}{????}{Introitus für die Adventssonntage}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Michael Gusenbauer}
  \compersonLabel{Michael Gusenbauer}
  \comKey{MGus}
  \comWikidata{K5}
  \comdob{1960-00-00T00:00:00Z}
  \comnatAbbrev{AUS}
  \comnatLabel{Österreich}
  \comgndLabel{männlich}
  \comyob{1960}
  \comTitle{MGusWei}{2007}{Bachs Weihnachtsoratorium für Kinder}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Andreas Hammerschmidt}
  \comKey{AHam}
  \comWikidata{Q497864}
  \comdob{1611-12-01T00:00:00Z}
  \comdod{1675-10-29T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q146363}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Hammerschmidt}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Hammerschmidt}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q157200}
  \compersonLabel{Andreas Hammerschmidt}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Most}
  \compodLabel{Zittau}
  \comyob{1611}
  \comyod{1675}
  \comTitle{AHamTor}{????}{Machet die Tore weit}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Georg Friedrich Händel}
  \comKey{GHan}
  \comWikidata{Q7302}
  \comdob{1685-03-05T00:00:00Z}
  \comdod{1759-04-14T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q161885}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2814}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Friedrich_H\%C3\%A4ndel}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/George_Frideric_Handel}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q84}
  \compersonLabel{Georg Friedrich Händel}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Königreich Großbritannien}
  \compobLabel{Halle (Saale)}
  \compodLabel{London}
  \comyob{1685}
  \comyod{1759}
  \comTitle{GHanToc}{1820}{Tochter Zion, freue dich}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Hans Leo Haßler}
  \comKey{HHas}
  \comWikidata{Q164882}
  \comdob{1564-11-15T00:00:00Z}
  \comdod{1612-06-08T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2090}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Leo_Ha\%C3\%9Fler}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Leo_Hassler}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1794}
  \compersonLabel{Hans Leo Haßler}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Nürnberg}
  \compodLabel{Frankfurt am Main}
  \comyob{1564}
  \comyod{1612}
  \comTitle{HHasMar}{1591}{Dixit Maria ad Angelum}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Moritz Hauptmann}
  \comKey{MHau}
  \comWikidata{Q60908}
  \comdob{1792-10-13T00:00:00Z}
  \comdod{1868-01-03T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1731}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Moritz_Hauptmann}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Moritz_Hauptmann}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \compersonLabel{Moritz Hauptmann}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Dresden}
  \compodLabel{Leipzig}
  \comyob{1792}
  \comyod{1868}
  \comTitle{MHauSal}{????}{Salvum fac regem, Domine}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Philip Hayes}
  \comKey{PHay}
  \comWikidata{Q1450309}
  \comdob{1738-04-17T00:00:00Z}
  \comdod{1797-03-19T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q161885}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q34217}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Philip_Hayes}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Philip_Hayes_(composer)}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q84}
  \compersonLabel{Philip Hayes}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Königreich Großbritannien}
  \compobLabel{Oxford}
  \compodLabel{London}
  \comyob{1738}
  \comyod{1797}
  \comTitle{PHayGau}{????}{Ubi sunt gaudia}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Johann Hildebrand}
  \comKey{JHil}
  \comWikidata{Q6215974}
  \comdob{1614-06-25T00:00:00Z}
  \comdod{1684-07-05T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compobLabel{Pretzsch}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Hildebrand_(Musiker)}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Hildebrand}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compersonLabel{Johann Hildebrand}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \comyob{1614}
  \comyod{1684}
  \comTitle{JHilSur}{1645}{Das Sursum Corda}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Gustav Theodor Holst}
  \comKey{GHol}
  \comWikidata{Q200867}
  \comdob{1874-09-21T00:00:00Z}
  \comdod{1934-05-25T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q174193}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q206988}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Gustav_Holst}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Gustav_Holst}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q84}
  \compersonLabel{Gustav Holst}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Vereinigtes Königreich Großbritannien und Irland}
  \compobLabel{Cheltenham}
  \compodLabel{London}
  \comyob{1874}
  \comyod{1934}
  \comTitle{GHolDim}{1915}{Nunc dimittis}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Gottfried August Homilius}
  \comKey{GHom}
  \comWikidata{Q451484}
  \comdob{1714-02-02T00:00:00Z}
  \comdod{1785-06-02T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q8234}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_August_Homilius}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_August_Homilius}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1731}
  \compersonLabel{Gottfried August Homilius}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Rosenthal-Bielatal}
  \compodLabel{Dresden}
  \comyob{1714}
  \comyod{1785}
  \comTitle{GHomGra}{????}{Deo dicamus gratias}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Egil Hovland}
  \comKey{EHov}
  \comWikidata{Q1297943}
  \comdob{1924-10-18T00:00:00Z}
  \comdod{2013-02-05T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q20}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2719327}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Egil_Hovland}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Egil_Hovland}}
  \comnatAbbrev{NOR}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q107135}
  \compersonLabel{Egil Hovland}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Norwegen}
  \compobLabel{Mysen}
  \compodLabel{Fredrikstad}
  \comyob{1924}
  \comyod{2013}
  \comTitle{EHovHor}{1985}{Hør, himlens gledessang}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{John Høybye}
  \compersonLabel{John Høybye}
  \comKey{JHoy}
  \comWikidata{K4}
  \comdob{1939-00-00T00:00:00Z}
  \comnatAbbrev{DK}
  \comnatLabel{Dänemark}
  \comgndLabel{männlich}
  \comyob{1939}
  \comyod{}
  \comTitle{JHoyJub}{1993}{Jubilate Deo}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Engelbert Humperdinck}
  \comKey{EHum}
  \comWikidata{Q55010}
  \comdob{1854-09-01T00:00:00Z}
  \comdod{1921-09-27T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q14870}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Engelbert_Humperdinck}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Engelbert_Humperdinck_(composer)}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q20352}
  \compersonLabel{Engelbert Humperdinck}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Siegburg}
  \compodLabel{Neustrelitz}
  \comyob{1854}
  \comyod{1921}
  \comTitle{EHumAbe}{1893}{Abendsegen}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Heinrich Kaminski}
  \comKey{HKam}
  \comWikidata{Q561189}
  \comdob{1886-07-04T00:00:00Z}
  \comdod{1946-06-21T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q505433}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Kaminski}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Kaminski}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q256533}
  \compersonLabel{Heinrich Kaminski}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Waldshut-Tiengen}
  \compodLabel{Kochel am See}
  \comyob{1886}
  \comyod{1946}
  \comTitle{HKamTie}{1912}{Aus der Tiefe}
  \comTitle{HKamMar}{1930}{Maria durch ein Dornwald ging}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Heike Kiefner-Jesatko}
  \compersonLabel{Heike Kiefner-Jesatko}
  \comKey{HKie}
  \comWikidata{K1}
  \comdob{1970-07-03T00:00:00Z}
  \compobLabel{Mainz}
  \comgndLabel{weiblich}
  \comdod{None}
  \comnat{DEU}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \comgnd{w}
  \comyob{1970}
  \comyod{}
  \comTitle{HKieSon}{????}{Sonne der Gerechtigkeit}
  \comTitle{HKieMor}{2018}{Nun geh uns auf, du Morgenstern}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Orlando di Lasso}
  \comKey{OLas}
  \comWikidata{Q154792}
  \comdob{1532-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1594-06-14T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q1031430}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q83407}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Orlando_di_Lasso}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Orlande_de_Lassus}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1726}
  \compersonLabel{Orlando di Lasso}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Habsburgische Niederlande}
  \compobLabel{Mons}
  \compodLabel{München}
  \comyob{1532}
  \comyod{1594}
  \comTitle{OLasJub}{????}{Jubilate Deo}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Eusebius Mandyczewski}
  \comKey{EMan}
  \comWikidata{Q701340}
  \comdob{1857-08-18T00:00:00Z}
  \comdod{1929-07-13T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q28513}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q157725}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Eusebius_Mandyczewski}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Eusebius_Mandyczewski}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1741}
  \compersonLabel{Eusebius Mandyczewski}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Österreich-Ungarn}
  \compobLabel{Czernowitz}
  \compodLabel{Wien}
  \comyob{1857}
  \comyod{1929}
  \comTitle{EManStil}{????}{Stille Nacht, heilige Nacht}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Frank Martin}
  \comKey{FMar}
  \comWikidata{Q123910}
  \comdob{1890-09-15T00:00:00Z}
  \comdod{1974-11-21T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q39}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q71}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Frank_Martin_(Komponist)}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Martin_(composer)}}
  \comnatAbbrev{CHE}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q9949}
  \compersonLabel{Frank Martin}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Schweiz}
  \compobLabel{Genf}
  \compodLabel{Naarden}
  \comyob{1890}
  \comyod{1974}
  \comTitle{FMarAgn}{1922}{Agnus Dei}
  \comTitle{FMarGlo}{1922}{Gloria}
  \comTitle{FMarKyr}{1922}{Kyrie}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Rudolf Mauersberger}
  \comKey{RMau}
  \comWikidata{Q456983}
  \comdob{1889-01-29T00:00:00Z}
  \comdod{1971-02-22T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q16957}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q57773}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Mauersberger}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Mauersberger}}
  \comnatAbbrev{DDR}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1731}
  \compersonLabel{Rudolf Mauersberger}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutsche Demokratische Republik}
  \compobLabel{Großrückerswalde}
  \compodLabel{Dresden}
  \comyob{1889}
  \comyod{1971}
  \comTitle{RMauSta}{1945-03-30}{Wie liegt die Stadt so wüst}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Felix Mendelssohn Bartholdy}
  \comKey{FMen}
  \comWikidata{Q46096}
  \comdob{1809-02-03T00:00:00Z}
  \comdod{1847-11-04T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1055}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Mendelssohn_Bartholdy}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Felix_Mendelssohn}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \compersonLabel{Felix Mendelssohn Bartholdy}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Hamburg}
  \compodLabel{Leipzig}
  \comyob{1809}
  \comyod{1847}
  \comTitle{FMenLeb}{1830}{Mitten wir im Leben sind}
  \comTitle{FMenFri}{1831}{Verleih uns Frieden gnädiglich}
  \comTitle{FMenGot}{1843}{Der 43. Psalm: Richte mich, Gott}
  \comTitle{FMenHei}{1843}{Der 2. Psalm: Warum toben die Heiden}
  \comTitle{FMenJau}{1843}{Jauchzet dem Herrn alle Welt}
  \comTitle{FMenEng}{1844}{Denn Er hat seinen Engeln befohlen}
  \comTitle{FMenWei}{1845}{Weihnachten}
  \comTitle{FMenWir}{1846}{Wirf dein Anliegen auf den Herrn}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Olivier Messiaen}
  \comKey{OMes}
  \comWikidata{Q151593}
  \comdob{1908-12-10T00:00:00Z}
  \comdod{1992-04-27T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q142}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q6397}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Olivier_Messiaen}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Olivier_Messiaen}}
  \comnatAbbrev{FRA}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q201982}
  \compersonLabel{Olivier Messiaen}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Frankreich}
  \compobLabel{Avignon}
  \compodLabel{Clichy}
  \comyob{1908}
  \comyod{1992}
  \comTitle{OMesCon}{1937}{O sacrum convivium!}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Johannes Matthias Michel}
  \comKey{JMic}
  \comWikidata{Q1698006}
  \comdob{1962-10-01T00:00:00Z}
  \comdod{None}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1022}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Matthias_Michel}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compersonLabel{Johannes Matthias Michel}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Stuttgart}
  \comyob{1962}
  \comyod{None}
  \comTitle{JMicIch}{????}{Ich singe dir mit Herz und Mund}
  \comTitle{JMicGot}{????}{Gott ist gegenwärtig}
  \comTitle{JMicSon}{????}{Sonne der Gerechtigkeit}
  \comTitle{JMicHau}{????}{O Haupt voll Blut und Wunden}
  \comTitle{JMicJes}{????}{Jesu, meines Lebens Leben}
  \comTitle{JMicCan}{2000}{Cantate Domino}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Josef Michel}
  \comKey{SMic}
  \comWikidata{Q1705288}
  \comdob{1928-03-28T00:00:00Z}
  \comdod{2002-03-25T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1055}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Michel}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compersonLabel{Josef Michel}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Hamburg}
  \comyob{1928}
  \comyod{2002}
  \comTitle{SMicIch}{????}{Ich singe dir mit Herz und Mund}
  \comTitle{SMicMac}{2006}{Macht hoch die Tür}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Vytautas Miskinis}
  \comKey{VMis}
  \comWikidata{Q338588}
  \comdob{1954-06-05T00:00:00Z}
  \comdod{None}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q37}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q216}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Vytautas_Mi\%C5\%A1kinis}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Vytautas_Mi\%C5\%A1kinis}}
  \comnatAbbrev{LTU}
  \compersonLabel{Vytautas Miškinis}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Litauen}
  \compobLabel{Vilnius}
  \comyob{1954}
  \comyod{None}
  \comTitle{VMisCan}{1999}{Cantate Domino}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Claudio Monteverdi}
  \comKey{CMon}
  \comWikidata{Q53068}
  \comdob{1567-05-15T00:00:00Z}
  \comdod{1643-11-29T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q4948}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q6231}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Claudio_Monteverdi}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Claudio_Monteverdi}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q641}
  \compersonLabel{Claudio Monteverdi}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Republik Venedig}
  \compobLabel{Cremona}
  \compodLabel{Venedig}
  \comyob{1567}
  \comyod{1643}
  \comTitle{CMonVes01}{1610}{Domine ad adiuvandum}
  \comTitle{CMonVes02}{1610}{Dixit Dominus}
  \comTitle{CMonVes04}{1610}{Laudate Pueri Dominum}
  \comTitle{CMonVes06}{1610}{Laetatus sum}
  \comTitle{CMonVes08}{1610}{Nisi Dominus}
  \comTitle{CMonVes10}{1610}{Lauda Jerusalemn}
  \comTitle{CMonVes11}{1610}{Sonata sopra \glqq Sancta Maria\grqq}
  \comTitle{CMonVes12}{1610}{Hymnus: Ave maris stella}
  \comTitle{CMonVes13}{1610}{Magnificat}
  \comTitle{CMonCan}{1620}{Cantate Domino}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Wolfgang Amadeus Mozart}
  \comKey{WMoz}
  \comWikidata{Q254}
  \comdob{1756-01-27T00:00:00Z}
  \comdod{1791-12-05T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q701614}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q34713}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1741}
  \compersonLabel{Wolfgang Amadeus Mozart}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Fürsterzbistum Salzburg}
  \compobLabel{Salzburg}
  \compodLabel{Wien}
  \comyob{1756}
  \comyod{1791}
  \comTitle{WMozCor}{1782}{V'amo di core}
  \comTitle{WMozMes}{1782}{Große Messe in c-Moll}
  \comTitle{WMozReq}{1791}{Requiem}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Fay Neary}
  \compersonLabel{Fay Neary}
  \comKey{FNea}
  \comWikidata{K3}
  \comdob{1972-00-00T00:00:00Z}
  \compobLabel{Barnstaple}
  \comnatAbbrev{UK}
  \comnatLabel{Vereinigtes Königreich}
  \comgndLabel{weiblich}
  \comyob{1972}
  \comTitle{FNeaHim}{????}{Vom Himmel in die tiefsten Klüfte}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Joachim Neander}
  \comKey{JNea}
  \comWikidata{Q445967}
  \comdob{1650-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1680-05-31T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q24879}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Joachim_Neander}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Joachim_Neander}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q24879}
  \compersonLabel{Joachim Neander}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Bremen}
  \compodLabel{Bremen}
  \comyob{1650}
  \comyod{1680}
  \comTitle{JNeaPfo}{1734}{Tut mir auf die schöne Pforte}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Georg Neumark}
  \comKey{GNeu}
  \comWikidata{Q65783}
  \comdob{1621-03-16T00:00:00Z}
  \comdod{1681-07-08T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q518368}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Neumark}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Neumark}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q3955}
  \compersonLabel{Georg Neumark}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Bad Langensalza}
  \compodLabel{Weimar}
  \comyob{1621}
  \comyod{1681}
  \comTitle{GNeuGed}{1657}{Geht hin, ihr gläubigen Gedanken}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Knut Nystedt}
  \comKey{KNys}
  \comWikidata{Q515696}
  \comdob{1915-09-03T00:00:00Z}
  \comdod{2014-12-08T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q20}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q21711493}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Knut_Nystedt}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Knut_Nystedt}}
  \comnatAbbrev{NOR}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q585}
  \compersonLabel{Knut Nystedt}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Norwegen}
  \compobLabel{Christiania}
  \compodLabel{Oslo}
  \comyob{1915}
  \comyod{2014}
  \comTitle{KNysLor}{1957}{I Will Praise Thee, O Lord}
  \comTitle{KNysPea}{1957}{Peace I Leave  With You}
  \comTitle{KNysThu}{1957}{Thus saith the Lord}
  \comTitle{KNysKyr}{1972}{Kyrie}
  \comTitle{KNysLau}{1990}{Laudate}
  \comTitle{KNysBac}{1997}{Immortal Bach}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Giuseppe Ottavio Pitoni}
  \comKey{GPit}
  \comWikidata{Q1528547}
  \comdob{1657-03-18T00:00:00Z}
  \comdod{1743-02-01T00:00:00Z}
  \comnat{None}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q13396}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Ottavio_Pitoni}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Ottavio_Pitoni}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q220}
  \compersonLabel{Giuseppe Ottavio Pitoni}
  \comgndLabel{männlich}
  \compobLabel{Rieti}
  \compodLabel{Rom}
  \comyob{1657}
  \comyod{1743}
  \comTitle{GPitCan}{????}{Cantate Domino}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Michael Praetorius}
  \comKey{MPra}
  \comWikidata{Q108278}
  \comdob{1571-02-15T00:00:00Z}
  \comdod{1621-02-15T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q18487313}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q529842}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Michael_Praetorius}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Praetorius}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q4122}
  \compersonLabel{Michael Praetorius}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Q18487313}
  \compobLabel{Creuzburg}
  \compodLabel{Wolfenbüttel}
  \comyob{1571}
  \comyod{1621}
  \comTitle{MPraWel}{????}{Alle Welt springe}
  \comTitle{MPraHim}{1607}{Vom Himmel hoch, da komm ich her}
  \comTitle{MPraJub}{1607}{In dulci Jubilo}
  \comTitle{MPraEma}{1609}{En natus est Emanuel}
  \comTitle{MPraMor}{1609}{Der Morgenstern ist aufgedrungen}
  \comTitle{MPraRos}{1609}{Es ist ein Ros entsprungen}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Giacomo Puccini}
  \comKey{GPuc}
  \comWikidata{Q7311}
  \comdob{1858-12-22T00:00:00Z}
  \comdod{1924-11-29T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q172579}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q13373}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Giacomo_Puccini}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Giacomo_Puccini}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q239}
  \compersonLabel{Giacomo Puccini}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Königreich Italien}
  \compobLabel{Lucca}
  \compodLabel{Brüssel}
  \comyob{1858}
  \comyod{1924}
  \comTitle{GPucMes5}{1880}{Agnus Dei}
  \comTitle{GPucMes3}{1880}{Credo}
  \comTitle{GPucMes2}{1880}{Gloria}
  \comTitle{GPucMes1}{1880}{Kyrie}
  \comTitle{GPucMes4}{1880}{Sactus e Benedictus}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Henry Purcell}
  \comKey{HPur}
  \comWikidata{Q9695}
  \comdob{1659-09-10T00:00:00Z}
  \comdod{1695-11-21T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q179876}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q189960}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Henry_Purcell}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Purcell}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q189960}
  \compersonLabel{Henry Purcell}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Königreich England}
  \compobLabel{Westminster}
  \compodLabel{Westminster}
  \comyob{1659}
  \comyod{1695}
  \comTitle{HPurLor}{1682}{Hear my prayer, O Lord}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Günter Raphael}
  \comKey{GRap}
  \comWikidata{Q542279}
  \comdob{1903-04-30T00:00:00Z}
  \comdod{1960-10-19T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q64}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/G\%C3\%BCnter_Raphael}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/G\%C3\%BCnter_Raphael}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q3971}
  \compersonLabel{Günter Raphael}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Berlin}
  \compodLabel{Herford}
  \comyob{1903}
  \comyod{1960}
  \comTitle{GRapKyr}{--}{Kyrie eleison}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Max Reger}
  \comKey{MReg}
  \comWikidata{Q57139}
  \comdob{1873-03-19T00:00:00Z}
  \comdod{1916-05-11T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q43287}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q705752}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Reger}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Reger}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \compersonLabel{Max Reger}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutsches Kaiserreich}
  \compobLabel{Brand}
  \compodLabel{Leipzig}
  \comyob{1873}
  \comyod{1916}
  \comTitle{MRegMen}{????}{Der Mensch lebt und bestehet}
  \comTitle{MRegTra}{1914}{Unser lieben Frauen Traum}
  \comTitle{MRegMor}{1914}{Morgengesang}
  \comTitle{MRegNac}{1914}{Nachtlied}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Joseph Rheinberger}
  \comKey{JRhe}
  \comWikidata{Q365555}
  \comdob{1839-03-17T00:00:00Z}
  \comdod{1901-11-25T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q347}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1844}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Gabriel_Rheinberger}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Josef_Rheinberger}}
  \comnatAbbrev{LIE}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1726}
  \compersonLabel{Josef Gabriel Rheinberger}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Liechtenstein}
  \compobLabel{Vaduz}
  \compodLabel{München}
  \comyob{1839}
  \comyod{1901}
  \comTitle{JRheAbe}{1855}{Abendlied}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Ernst Friedrich Richter}
  \comKey{ERic}
  \comWikidata{Q64426}
  \comdob{1808-10-24T00:00:00Z}
  \comdod{1879-04-09T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q572527}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Friedrich_Richter}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Richter}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \compersonLabel{Ernst Friedrich Richter}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Großschönau}
  \compodLabel{Leipzig}
  \comyob{1808}
  \comyod{1879}
  \comTitle{ERicWer}{????}{Wer unter dem Schirm des Höchsten sitzt}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Carl Riedel}
  \comKey{CRie}
  \comWikidata{Q882883}
  \comdob{1827-10-06T00:00:00Z}
  \comdod{1888-06-03T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q769183}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Carl_Riedel}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Riedel}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \compersonLabel{Carl Riedel}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Cronenberg}
  \compodLabel{Leipzig}
  \comyob{1827}
  \comyod{1888}
  \comTitle{CRieKom}{1847}{Kommet, ihr Hirten}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Camille Saint-Saëns}
  \comKey{CSai}
  \comWikidata{Q150445}
  \comdob{1835-10-09T00:00:00Z}
  \comdod{1921-12-16T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q142}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q90}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Camille_Saint-Sa\%C3\%ABns}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Camille_Saint-Sa\%C3\%ABns}}
  \comnatAbbrev{FRA}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q3561}
  \compersonLabel{Camille Saint-Saëns}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Frankreich}
  \compobLabel{Paris}
  \compodLabel{Algier}
  \comyob{1835}
  \comyod{1921}
  \comTitle{CSaiTol}{1858}{Tollite Hostias}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Jan Sandström}
  \comKey{JSan}
  \comWikidata{Q1682189}
  \comdob{1954-01-25T00:00:00Z}
  \comdod{None}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q34}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1754}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Jan_Sandstr\%C3\%B6m}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Sandstr\%C3\%B6m_(composer)}}
  \comnatAbbrev{SWE}
  \compersonLabel{Jan Sandström}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Schweden}
  \compobLabel{Stockholm}
  \comyob{1954}
  \comyod{None}
  \comTitle{JSanRos}{1987}{Det är en ros utsprungen}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Sven-David Sandström}
  \comKey{SSan}
  \comWikidata{Q920770}
  \comdob{1942-10-30T00:00:00Z}
  \comdod{None}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q34}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q834832}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Sven-David_Sandstr\%C3\%B6m}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Sven-David_Sandstr\%C3\%B6m}}
  \comnatAbbrev{SWE}
  \compersonLabel{Sven-David Sandström}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Schweden}
  \compobLabel{Q834832}
  \comyob{1942}
  \comyod{None}
  \comTitle{SSanLor}{1986}{Hear my prayer, O Lord}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Adolf Seifert}
  \comKey{ASei}
  \comWikidata{Q26980204}
  \comdob{1902-06-28T00:00:00Z}
  \comdod{1945-12-03T00:00:00Z}
  \comnat{None}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q583910}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_Seifert_(Komponist)}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q266780}
  \compersonLabel{Adolf Seifert}
  \comgndLabel{männlich}
  \compobLabel{Aš}
  \compodLabel{Arzberg}
  \comyob{1902}
  \comyod{1945}
  \comTitle{ASeiMon}{????}{Der Mond ist aufgegangen}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Thomas Selle}
  \comKey{TSel}
  \comWikidata{Q96928}
  \comdob{1599-03-23T00:00:00Z}
  \comdod{1663-07-02T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q247868}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Selle}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Selle}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1055}
  \compersonLabel{Thomas Selle}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Zörbig}
  \compodLabel{Hamburg}
  \comyob{1599}
  \comyod{1663}
  \comTitle{TSelTie}{????}{Aus der Tiefe}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Friedrich Silcher}
  \comKey{FSil}
  \comWikidata{Q700090}
  \comdob{1789-06-27T00:00:00Z}
  \comdod{1860-08-26T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q13585196}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Silcher}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Silcher}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q3806}
  \compersonLabel{Friedrich Silcher}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Schnait}
  \compodLabel{Tübingen}
  \comyob{1789}
  \comyod{1860}
  \comTitle{FSilSau}{????}{Schau hin nach Golgatha}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Martin Gotthard Schneider}
  \comKey{MSne}
  \comWikidata{Q1903872}
  \comdob{1930-04-26T00:00:00Z}
  \comdod{2017-02-03T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q3834}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Martin_Gotthard_Schneider}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Gotthard_Schneider}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q3834}
  \compersonLabel{Martin Gotthard Schneider}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Konstanz}
  \compodLabel{Konstanz}
  \comyob{1930}
  \comyod{2017}
  \comTitle{MSneFre}{1975}{Freut euch, wir sind Gottes Volk}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Werner Schrade}
  \compersonLabel{Werner Schrade}
  \comKey{WSra}
  \comWikidata{K2}
  \comnat{}
  \comgnd{m}
  \comyob{}
  \comyod{}
  \comTitle{WSraBur}{1968}{Ein feste Burg ist unser Gott}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{John Stainer}
  \comKey{JSta}
  \comWikidata{Q1388550}
  \comdob{1840-06-06T00:00:00Z}
  \comdod{1901-03-31T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q174193}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q5273898}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/John_Stainer}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/John_Stainer}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2028}
  \compersonLabel{John Stainer}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Vereinigtes Königreich Großbritannien und Irland}
  \compobLabel{Southwark}
  \compodLabel{Verona}
  \comyob{1840}
  \comyod{1901}
  \comTitle{JStaNow}{1871}{The first Nowell}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Heinrich Schütz}
  \comKey{HSut}
  \comWikidata{Q153643}
  \comdob{1585-10-14T00:00:00Z}
  \comdod{1672-11-06T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q4431}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Sch\%C3\%BCtz}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Sch\%C3\%BCtz}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1731}
  \compersonLabel{Heinrich Schütz}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Bad Köstritz}
  \compodLabel{Dresden}
  \comyob{1585}
  \comyod{1672}
  \comTitle{HSutHei}{1619}{Der 2. Psalm -- Warum toben die Heiden}
  \comTitle{HSutJau}{1619}{Der 100. Psalm -- Jauchzet dem Herrn, alle Welt}
  \comTitle{HSutTie}{1619}{Der 130. Psalm -- Aus der Tiefe ruf ich, Herr zu dir}
  \comTitle{HSutFri}{1648}{Verleih uns Frieden gnädiglich}
  \comTitle{HSutAug}{1657}{Aller Augen warten auf dich, Herr}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Thomas Tallis}
  \comKey{TTal}
  \comWikidata{Q207789}
  \comdob{1502-02-09T00:00:00Z}
  \comdod{1585-12-03T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q179876}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q23298}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Tallis}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Tallis}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q179385}
  \compersonLabel{Thomas Tallis}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Königreich England}
  \compobLabel{Kent}
  \compodLabel{Greenwich}
  \comyob{1502}
  \comyod{1585}
  \comTitle{TTalLor}{1565}{O Lord, in thee is all my trust}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Thomas Tomkins}
  \comKey{TTom}
  \comWikidata{Q968698}
  \comdob{1572-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1656-06-09T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q174193}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q648732}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Tomkins}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Tomkins}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q23135}
  \compersonLabel{Thomas Tomkins}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Vereinigtes Königreich Großbritannien und Irland}
  \compobLabel{St Davids}
  \compodLabel{Worcestershire}
  \comyob{1572}
  \comyod{1656}
  \comTitle{TTomVoi}{????}{It is my well-beloved's voice}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Peter Tschaikowsky}
  \comKey{PTsa}
  \comWikidata{Q7315}
  \comdob{1840-05-07T00:00:00Z}
  \comdod{1893-11-06T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q34266}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q133838}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Pjotr_Iljitsch_Tschaikowski}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Pyotr_Ilyich_Tchaikovsky}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q30159190}
  \compersonLabel{Pjotr Iljitsch Tschaikowski}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Russisches Kaiserreich}
  \compobLabel{Wotkinsk}
  \compodLabel{Q30159190}
  \comyob{1840}
  \comyod{1893}
  \comTitle{PTsaEng}{????}{Wo Engelsstimm im Lied erschallt}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Johann Walter}
  \comKey{JWal}
  \comWikidata{Q702924}
  \comdob{1496-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1570-03-25T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q550808}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Walter}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Walter}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q12062}
  \compersonLabel{Johann Walter}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Kahla}
  \compodLabel{Torgau}
  \comyob{1496}
  \comyod{1570}
  \comTitle{JWalNot}{1537}{Aus tiefer Not}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Thomas Weelkes}
  \comKey{TWee}
  \comWikidata{Q553908}
  \comdob{1576-01-01T00:00:00Z}
  \comdod{1623-11-30T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q174193}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q23346}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Weelkes}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Weelkes}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q84}
  \compersonLabel{Thomas Weelkes}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Vereinigtes Königreich Großbritannien und Irland}
  \compobLabel{Sussex}
  \compodLabel{London}
  \comyob{1576}
  \comyod{1623}
  \comTitle{TWeePri}{????}{In pride of May}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Johannes Weyrauch}
  \comKey{JWey}
  \comWikidata{Q1698620}
  \comdob{1897-02-20T00:00:00Z}
  \comdod{1977-05-01T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q2079}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Weyrauch}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q1554639}
  \compersonLabel{Johannes Weyrauch}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Leipzig}
  \compodLabel{Gundorf}
  \comyob{1897}
  \comyod{1977}
  \comTitle{JWeyMar}{????}{Maria durch ein Dornwald ging}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{David Willcocks}
  \comKey{DWil}
  \comWikidata{Q1177190}
  \comdob{1919-12-30T00:00:00Z}
  \comdod{2015-09-17T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q174193}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q943517}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/David_Willcocks}}
  \comwpen{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/David_Willcocks}}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q350}
  \compersonLabel{David Willcocks}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Vereinigtes Königreich Großbritannien und Irland}
  \compobLabel{Newquay}
  \compodLabel{Cambridge}
  \comyob{1919}
  \comyod{2015}
  \comTitle{DWilKon}{1978}{Könige vom Morgenland}
\end{composer}

\begin{composer}
  \comName{Friedrich Zipp}
  \comKey{FZip}
  \comWikidata{Q1260426}
  \comdob{1914-07-20T00:00:00Z}
  \comdod{1997-10-07T00:00:00Z}
  \comnat{http://www.wikidata.org/entity/Q183}
  \comgnd{http://www.wikidata.org/entity/Q6581097}
  \compob{http://www.wikidata.org/entity/Q1794}
  \comwpde{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Zipp}}
  \comnatAbbrev{DEU}
  \compod{http://www.wikidata.org/entity/Q2833}
  \compersonLabel{Friedrich Zipp}
  \comgndLabel{männlich}
  \comnatLabel{Deutschland}
  \compobLabel{Frankfurt am Main}
  \compodLabel{Freiburg im Breisgau}
  \comyob{1914}
  \comyod{1997}
  \comTitle{FZipHor}{????}{Hört, der Engel helle Lieder}
\end{composer}

\endinput

%%% Local Variables:
%%% TeX-master: "Prototype1"
%%% End:
